Richard Kuklinski (The Iceman) 冰人殺手

以下大部分內容翻譯自Wikipedia. 親自譯架, 啱睇就比個正皮

Richard 是一名美國殺手，被控五項謀殺。但有指死於Richard手下的受害者多達數十人（Richard於訪問中自稱受害者多達100-250人）。犯案手法一向乾淨利落，Richard被冠名「冰人殺手」，因為與他習慣冷藏屍體，隱藏死亡時間。但隨犯案次數增多，天惘恢恢，Richard 處理屍體出現漏洞。警方開始注意Richard，並對其展開調查。在長達18個月的調查後，警方於1986年正式拘捕Richard；並於1988年判處終身監禁。在獄中17年後，於2006年因病去世。

早期生活
Richard 早年長期受父母虐打。其父母認為「打」屬於嚴厲家教一種，並無不妥。而且認為宗教是成長中重要一環，所以Richard自小有返教會的習慣。更成為教會中的事奉(Altar Boy)。

Richard有3個兄弟姐妹，大仔(Florian)死於父親長期虐打手下。但其家人並無對警方道出真相，父親得以脫罪；二仔(Joseph)被控姦殺一名12歲女童。當訪問到Richard 有關二仔的罪行，Richard淡淡回答 “We come from the same father”.

犯案心態
(此部分將包括Richard自稱犯下的罪行，某些並無實際証據)
Richard自稱第一次謀殺發生在他青少年時期。當年他用一枝衣櫃棍打死一名經常欺凌自己的同鄰居。因為Richard犯案的狠勁，很快他就被當地犯罪集團DeCavalcante Crime Family 相中。Richard亦因此開始第一宗有組織犯案。
在1954年，Richard開始於美國Clinton 區尋找「獵物」。其後在訪問中提到他的「捕獵」

＂By now you know what I liked most was the hunt, the challenge of what the thing was. The killing for me was secondary. I got no rise as such out of it…for the most part. But the figuring it out, the challenge—the stalking and doing it right, successfully—that excited me a lot. The greater the odds against me, the more juice I got out of it.＂

簡單來說，Richard只為刺激而犯罪。殺人可謂次要。受害者愈大的反抗，會為Richard帶來愈大的快感。

Richard與Gambino Crime Family 亦有關係，當中與DeMeo 最為相熟，有一次DeMeo 要求Richard殺害一名正在放狗的路人，Richard二話不說走到該男人身旁，後腦一槍斃命。之後，Richard 就成為DeMeo 旗下的「金牌打手」。
及後，Richard的殺害不斷，他會用槍、刀、炸藥、緃火、毒藥、令受害者窒息、毆打等方法致目標於死。其中落毒為Richard 最愛(至於甚麼毒藥及過程就不便多提了)。至於棄屍方面，Richard此時最喜歡將屍體棄於55加侖的油桶中。其他的棄屍方法包括肢解、埋葬、藏於車中然後撞車等。曾有指Richard將屍體丟到老鼠中，由老鼠處理屍體並拍攝短片宣傳，從而獲得更多合約。

之後Richard從另外一名殺手學得利用工業雪櫃雪藏屍體，掩飾死亡時間。Iceman 的稱號亦由此而來。（小插曲：該名殺手(Pronge)指示Richard殺害 Pronge 的妻兒，此舉有違Richard不殺女人小童的原則，Richard拒絕Pronge的要求。1984年Pronge被發現死在自己的車上）

Richard犯案少有落下證據，其中一次大漏洞是Gary Smith 屍體發現一案。Richard本想用毒殺害Gary, 但Gary 的死亡時間比Richard預期長。Richard就用電線勒死Gary 並藏屍賓館床下底。之後幾名住客認為房間氣味有異，但並未有檢查床下底。因此屍體在幾組住客後方被發現。由於屍體頸部有傷痕，鑑證隨即斷定此案為謀殺及展開調查。如果Richard耐心等候Gary 毒發身亡，此案極有可能成為一宗離奇死亡事件。

另一宗Richard犯下漏洞的案件是Louis Masgay 屍體發現案。在屍體被發現前，Louis 的屍體已經被雪藏兩年。在Richard 棄置屍體前，屍體並未完全解凍。驗屍官在屍體內發現冰粒，離奇的是，當時為炎熱的9月份。驗屍官直指如果屍體被棄置前有完全解凍，此具屍體對Richard完全沒有指向性。
另外有幾宗屍體發現案的死者都與Richard有生意上的來往式有關，警方開始發覺Richard有可能與數宗謀殺案有關。並設立專案小組，代號Operation Iceman, 準備拘捕並起訴Richard。

Richard被捕
1985 年，美國警方派出臥底，假意聘請Richard殺人，但期間錄音。錄音中，Richard 透露殺人的全盤計劃。1986年12月17日，Richard本來相約該名臥底拿取毒藥，以進行暗殺。在和臥底接觸後，Richard獨自走開，並向一隻狗測試毒藥。Richard驚覺臥底給予的並非毒藥，頓感不妥，立馬放棄暗殺行動直接回家。兩小時後Richard 在一處路障被捕。

婚姻
Richard 在其殺手生涯中，仍與家人共住，包括妻子及三名兒女。但其家人對Richard殺手事業並不知情，甚至認為Richard只是一名普通的生意人。Richard 妻子- Barbara形容Richard 有兩面，一好一壞。好是因為他是一名勤力工作的先生，並喜歡他的家庭；相反，有時侯會無故使用暴力，對妻子拳打腳踢，及精神上虐待其子女。Barbara向訪問者透露，Richard曾於一次爭執中用刀向她襲擊，Barbara 受輕傷。但是次事件並無實際証明。

專家觀點
專家形為，Richard 屬於非典型殺手，他與其他罪犯並不相同。Richard 並沒有濫用藥物、酗酒，沉迷女色、賭博等。他的犯案動機亦與其他加害者不同，並不附合連環殺手(Serial Killer)、復仇殺人(Revenge Killing)、Angel of Mercy (呢個唔識譯) 等。

心理醫生指，Richard有可以患上Antisocial Personality Disorder. Richard的暴力行為因為其父親而加深，缺乏愛及同理心亦是Richard暴力謀殺的成因。另一位心理醫生指出Richard都可能患上Paranoid Personality Disorder. 令Richard容易受細微的原因影響而動殺機。

一齊討論下!

唔識教真係唔好生

留名

加D圖片睇下

睇下YouTube 呢咁多位

留名
對依類post幾有興趣

angel of mercy 應該係指替天行道、為民請命。

各位巴絲有興趣可以過隔離post睇下

讀犯罪學+性別研究 消除謬誤 +你問我答

Angel of mercy係指死亡醫生, 即係利用照顧者嘅身份(醫護/保姆)殺害被照顧者嘅殺人犯
呢類人都有幾種, 一啲人真心覺得自己幫緊受害者脫離痛苦(即係一般人講嘅安樂死醫生), 一啲就類似典型變態殺手鍾意掌握受害者生殺大權嘅快感, 一啲就恨做救人英雄恨到黐咗線於是害咗個病人先再幫佢"急救"(真心or假扮)

"替天行道為民除害"嗰類叫vigilante, 以前港產片都拍唔少e.g.的士判官
不過現實嘅vigilante唔似動漫或者電影咁個個都係正義化身, 有唔少係價值觀扭曲認為自己凌駕法律, 覺得現有法律唔符合自己心目中嘅"公義", 或者單純因為想做英雄, 為名利/光環走去殺人(但係佢哋心目中嘅"光環"/英雄嘅定義又唔一定同社會標準一樣)
現代社會為咗保障每個人嘅權利, 喺定罪之前就算個個都認為嫌疑犯係真兇法庭都要仔細查證直到beyond reasonable doubt為止, 做唔到嘅寧願俾兇手走甩都唔想殺錯良民(事實上拉錯人close file由得個真兇喺社會再犯案都唔係咩好事)
二嚟依家法律系統離一般人太遠, 由拘捕檢控到行刑都由政府一手包辦, 審判過程漫長得嚟一般人又做唔到啲乜, 加埋現實限制(黑警, "法律面前窮人含撚", 貪污, 三權合作etc.), 普通人無力感好重, 所以好多人都鍾意將vigilance浪漫化, 幾乎全世界都有呢類主題嘅創作
Vigilance聽落好正但其實好危險, 由其是成班人自詡正義化身嘅時候好易變成mob justice, 歷史同現代都有唔少無辜嘅人因為俾人點錯相或者單純被懷疑就俾人行私刑打到仆街連命仔都冇埋, 現代刑法唔多唔少都係為阻止mob justice同lynching而誕生

講返iceman呢單嘢, 一讀到兇手動機嗰段就諗起和仔套"野狼與瑪莉"

有料
絲打讀過類似既野?

上得reddit多...講笑

細個鍾意睇咩咩重案實錄, 人格異常嗰啲, 中學直頭借大學用嘅變態心理學教科書自己刨(發現入面多數講發展障礙, 抑鬱嗰陣O咗嘴)
不過大學揀科嗰陣唔覺香港啲U有臨床心理學, 於是揀咗Bio(另一樣興趣嚟)
跟住去到大學有書唔讀走去學校圖書館社會學/心理學個書架煲書
畢業之後就係上網google, wikipedia, 關於心理學嘅網站同forum

諗起上嚟其實由細到大鍾意動漫小說同埋上forum都幫咗好多
睇咗套作品對入面表達嘅訊息, 角色宣揚嘅理念有啲唔明或者心得於是上forum爬文開post, 雖然廢文佔多數但有時真係會釣咗班專家上水Reddit都好多時係咁
不過依家啲動漫好多都得返廢萌穿越後宮, forum低齡化都令討論低質咗好多

lm

咁絲打對冰人呢單野有冇咩睇法?

一講起serial killers 唔可以唔提JTR
佢真係serial killers ge始祖
到而家都無人知佢係邊個

已經比人講到唔想再講

絲打如果有興趣可以講下
Green river
H.H. Holmes
呢2個都幾出名
lm等妳出post

用緊mobile data未睇條YouTube片

淨睇巴打篇文我覺得對於冰人嚟講殺人比較似係興趣, 正如一啲人鍾意釣魚, 玩解謎game咁
Personality disorder嗰邊唔係好肯定, 但係大仔二仔兩單嘢同訪問嗰句“We come from the same father”似乎反映佢嘅生活環境解除咗殺人禁忌(生理上嘅暴力傾向要睇返家族精神病史先證實到)
雖然冰人自稱嘅第一次殺人似revenge killing, 但後嚟多數都係幫黑幫殺人, 除咗自己立嗰條唔殺女人細路嘅規矩之外冇話揀擇或者挑戰警方(拍片都係為搵生意, 至於冰櫃藏屍就係因為實用)
冇特定殺人棄屍方法, 屍體冇特定死狀即係可以排除宗教儀式或者為折磨受害者獲得快感而殺人
炸藥, 毒藥呢類要預先計劃嘅殺人方法如果唔係儀式應該好少衝動犯會用
同冰人有生意來往嘅死者唔肯定係咩原因被殺所以pass
至於對家庭嘅暴力與其話係同殺人有關嘅暴力傾向, 不如話係沿襲返佢老豆嗰套, 對於implicate冰人嘅殺人傾向冇咩作用

總括嚟講冰人同沉迷殺人快感或者不能自拔嘅衝動犯唔同, 對奪取生命呢樣嘢冇激情同慾望, 殺人只係一種挑戰, "點樣成功殺人"先係重點, 就好似數學家解題咁
呢點亦有可能解釋到點解冰人有條唔殺女人細路嘅規距, 因為成年男性自衛能力同警覺性都高過前者(平時嘅變態殺人犯就相反, 佢哋覺得自己喺度"捕獵"所以主要向弱者埋手)
至於點解冰人會選擇人類嚟做目標就唔係好確定到, 可能係老豆打死大仔甩身呢件事好刺激(平時睇電視壞人都會落網吖嘛), 或者成日喺家庭體驗到可以出人命嘅暴力令佢覺得人係一個viable choice
最後講句, 冰人泊著黑幫個碼頭真係搵到份啱哂佢嘅好工

下一個打算講香港滾油殺夫案

絲打有料到
覺得你解釋佢只殺男人嗰點幾有point!